日本清酒係咪一定唔可以擺超過一年

每次去日本都買幾支返黎儲 唔多想飲
家下大大話話都儲左廿幾支
想問下如果擺返3，5，7年再飲會唔會有問題

一日就要飲哂

日本酒要飲新鮮
擺幾年係會差啲 雖然你未必飲得出

唔會過期飲死你

同新鮮係會有唔同，主流意見叫無咁好無咁香，但酒質又會順d，自己岩飲就得。

老酒擺到尿咁嘅都照飲啦。

姐係擺耐啲都冇問題？

咁唔會飲死就得了

唔得 濃度太低
會變醋

我見都寫住14度上15度未滿 都算低？

19定21度樓下 放耐都會變醋

所以一定要一年內飲左去？

咁紅酒呢？

唔擺係雪櫃已經錯晒

最好

未開封都要擺雪櫃？

紅酒木塞100年都未變醋
Sake screwcap 點變醋 呢

日本有Sake友特登擺幾年做古酒玩㗎
直頭換細樽掂晒空氣添，你未開封更加無事。

除非, 你嗰支喺生酒，唔係好難變壞。

唔知信邊個好
上網都係一半半人講可以或唔可以
雖然啲酒都未算好貴 幾百蚊支
不過加加埋埋都成皮野 飲又唔係好捨得

我錯，其實應該唔飲得架，你住邊頭，我上門幫你掉晒佢。

你收皮 我倒貼10蚊比樓豬

樓豬根本古酒玩家引我地出黎bid

真心cheap架啲酒儲左好多菰樽 唔捨得飲

有間日本餐廳執笠幾十蚊執咗支應該放咗好耐既黑龍大吟釀，原價千五倒啦。好撚難飲，無晒味。

但又試過朋友屋企d cheap野純米唔記得擺左2/3年, 又唔錯喎，有d紹興酒味都幾過癮。

總之飲你唔死啦。

生酒冇消毒過難講d。

點分生酒同普通清酒？

生酒寫住生酒

同處一樣，驚死你唔知

晏啲睇睇佢先

日本啲清酒個包裝真係整得好撚靚，明明我都唔撚識飲酒，次撚次都吸引到我買幾支返去

Thx ching

香港你地會去邊度買清酒

清酒放得耐左就會變到紹酒咁黃
味都會變
但冇話唔飲得
但貴酒唔飲就會好大嘥

師傅同我椒鹽咗粒白松露佢

香港個價買撚得起咩....長期叫朋友機場瀨祭23同日本之翼接濟。

依排冇計癮起就焗買兩間平野，七田citysuper， 七賢 百佳

唔係買貴野啦普通野

七田純米大推

thanks ching
開返個清酒PO都好定已經有

飲落口係自己, 令到自己知道咩酒有咩分別, 唔係仲值得咩?

你聽鳩佢亂up廿四

你唔開蓋無額外氧氣點撚樣變醋

你係咪特登改名黎覆依個post

中學有無讀過化學？

酒精加氧氣先會變醋

你密封唔漏氣既話你驚咩野

開咗就有問題
一定變味變到唔飲得

睇post以為連登全文科

試下廚房支開左一年室溫既紹酒米酒

清酒出廠後半年內飲係最好飲
有D 鋪頭D酒如果放半年都賣唔出就會掉左去.
你諗

真心請教邊間，我以後去買

師兄 依家啲網店都好平喎 又多酒造揀

間間十算以上.....香港仲要免稅喎!

睇開專業酒評都有話熟成3年、5年甚至7年 更適用於一啲高階作品例如 大七妙花蘭曲 磯自慢中取り35 所以無話唔得 不過溫度控制好緊要 通常擺-5°C左右

新酒可以飲佢新鮮 熟成就玩變化 不過都唔可以一概而論 你個枝啱唔啱擺真係睇枝酒本身 每枝處理方式都唔一樣

點會比到日本local價你呀 mark up少啲照去啦唔通唔飲有啲炒價都無計 日本個邊都唔係易買

一係你就自己集運

exact7ly, 酒海無涯，最緊要忠於自己口味。飲啦屌你。

師兄有冇留意支新野叫Iwa, dom香檳個chef de cave搞Sake，應該幾過癮。

飲平野囉，貴野留返日本飲啦。Sake最正就係平貴都好飲。炒嗰d由佢啦。